求問各高人：原來唔係個個啱用毛筆掛架催旺文昌讀書？

條問題可能有啲基本因為提供lihkg其他高人啲玄空理論基礎自學緊...但想問

例如己卯丁卯庚申，城牆土命，好金土忌水火木（可能我錯，五行嗰啲真係咩都唔識要學返）

間屋坐北朝南，咁揀咗東北位擺四枝毛筆加掛架，想催旺文昌考試讀書好啲，但feel落個人好似有啲攰咗然後搵番話四綠係屬木，可能撞咗本身八字金克木唔知關唔關事。

當然明白呢啲嘢應該搵專業師傅上門睇但怕驚動屋企人（佢哋唔太鍾意風水，但唔會反對擺啲嘢裝飾咁擺）。所以希望喺度簡略問返：

（i) 如果命好金土，係咪擺四枝毛筆旺文昌邊個方位都唔啱？要用其他咩金水局果啲？

（ii）如果擺少啲毛筆個數唔用49 用其他會唔會好啲？

（iii) 其實generally有冇得學自己八字同風水擺設屬性有冇關事？之前見高人係度推介咗玄空大廈風水論，有冇其他推介係入門書籍可以學返嚟？（當然明白如果跟啱師傅一定最有效，但想打一打好個基礎先）

感謝

擺富貴竹啦

自己俾心機專心啦

專心讀書啦，你唔好好讀擺乜都一樣

多謝眾巴絲 本身個科都要成日讀書或者journal 但係係自己間房不能冇乜精神專心到 點知跟網上話座椅要有靠山 橫樑壓頂可以靠掛葫蘆／錢化煞之後真係覺得讀書易咗入腦 所以想睇下有無得讀書運果度再好啲（成日tutor改essay爛grade，然後問返佢哋對照番啲criteria／tutor 比嘅suggestion話點解做到晒都無a/b range, 佢哋又有時唔係好答得出，甚至有時話純粹整體感覺麻麻地，然後次次跟晒cm又係下次都衰） 所以不得不覺得似係關風水運勢事 想至少可以一分耕耘一分收穫返，明明自問啲嘢都算明同有努力

謝巴（or 絲)

真心多謝師傅指路 信命自己都會／要努力

睇完覺得未必關你文昌事
椅背靠山睇下電競椅頂唔頂到
tutor覺得怪係咪因為月干係忌神
利申唔識八字
純9up

多謝環抱巴 真係要睇下八字

改到咩，我學緊八字覺得改唔到，讀唔到書係運問題

好神奇 我又試過想搞個文昌位時，個八字又講緊來年文昌入命。